中國開始解除赴韓旅遊團禁令

中國開始解除赴韓旅遊團禁令

中國旅遊公司正在恢復組織前往韓國的旅遊團。這類旅遊去年暫停，當時北京和首爾之間因為後者決定安裝美國彈道導彈防禦系統而發生爭執。

此舉是首爾與北京關係解凍的最新跡象，這一趨勢已提振韓國對華出口和韓國汽車在華銷量。

為抗議首爾方面安裝美國製造的「末段高空區域防禦系統」（THAAD，中文簡稱：薩德），去年北京方面命令旅遊公司停止銷售熱門的赴韓旅遊團。這一禁令導致中國人對韓國到訪量下降48%，至420萬人次，對韓國旅遊業造成沉重打擊。

中國最大旅行社之一春秋旅遊(Spring Travel)將於下周恢復赴韓團隊游，每團可招攬多達40名遊客前往首爾和清州等城市。一位銷售人員表示，這些赴韓旅遊團「在最近幾天」開始打折銷售。

其他公司——包括中國第二大旅行社、國營的中國國旅(CITS)，以及中國青年旅行社(China Youth Travel Service)——先前已經推出了的赴韓旅遊團，為規避限制，每團人數限定為最多8人。

自去年12月韓國總統文在寅(Moon Jae-in)訪問中國以來，且隨著北京方面尋求盟友以共同反對華盛頓的貿易關稅，中韓關係有所改善。中國總理李克強6月份會晤了SK集團(SK Group)、三星(Samsung)和現代(Hyundai)的代表，呼籲他們「幫助保護自由貿易」。

「我認為，自文總統訪問中國以來，兩國關係正在改善，旅遊是其中的一個例證。」中國海洋大學(Ocean University of China)國際關係專家龐中英表示。他補充說，北京方面已經「不再強調」薩德爭端。

結合赴韓自由行旅客的增長，團隊游禁令的放寬使得7月份赴韓中國遊客人數超過40萬人次，高於去年的28萬人。這個數字仍低於薩德爭端爆發之前近60萬的高點。

據韓國免稅店協會(Korea Duty Free Shops Association)稱，韓國的免稅商店已經受益，今年上半年銷售額同比增長近32%。該協會表示，這一增長是中國買家大量購買的結果。

北京方面曾對在華經營的面向消費者的韓國企業施加壓力，最引人矚目的是關閉韓國樂天集團(Lotte Group)擁有的幾乎全部99家在華門店。但與此同時，北京方面小心翼翼地不去擾亂微芯片等產品的進口，這類產品對中國自身的製造業至關重要。

其結果是，去年中國從韓國進口增長14%。根據首爾方面發布的貿易數據，這一增長在今年前七個月加速至920億美元，同比增長22%。

關係變暖也使韓國的汽車製造商受益。今年前七個月，現代和起亞(Kia)在中國銷售了60多萬輛汽車，比去年的50萬輛增加20%。去年現代在華銷量下降31%。

然而，韓國文化出口尚未出現起色，沒有多少韓國電視劇進入中國市場，演員和流行歌星據報導仍然被拒之門外。

中國互聯網集團騰訊(Tencent)至今難以爭取到中國政府批準世界上人氣最高的電子遊戲之一《絕地求生》(Playerunknown's Battlegrounds)。分析師稱，這款遊戲的韓國來源是其遲遲得不到批准的原因。

又開始輸出災難

仆街我12月帶老豆老母去
過埋今年先啦屌你

算啦，放班中國人去搞南泡啦

狗咬狗

又話一日有薩德系統
一日唔會有中國人去南韓既？

蝗民一路高歌猛進

去個旅行都要政府批

南韓大鑊了

快啲解，大陸泡菜臭味相投，去多啲，唔好黎香港

仆街, 仲諗住下年去韓國享受冇支旅遊

中國總理李克強6月份會晤了SK集團(SK Group)、三星(Samsung)和現代(Hyundai)的代表，呼籲他們「幫助保護自由貿易」。

又係呢招

轉過頭又抵制泡菜啦

唔畀韓狗文化入侵德政

因為全部都唔認中國人

身體很誠實
終於忍唔住

中華民族係包括朝鮮族
照支那邏輯
大家都係中國人
泡國都係支那一部份

+1

快d解，去日本d支那人多撚到

輸出豬瘟

咪臭係，假愛國精韓份子
傷害十四憶人民感情